```
2017-01-20 星期五
光胜： journal错误修正
清运： redis IO持久化研究
鹏飞： github开源工具包根据json格式生成hive schema研究
```
```
2017-01-19 星期四
光胜： 迁移两台hbase
清运： redis主从
鹏飞： hive multi-insert报错问题研究，该问题属于bug，官网目前没有解决
```
```
2017-01-18 星期三
光胜： redis机器下线，部署hbase
清运： mysql备份数据清理脚本
鹏飞： hive update操作验证
```
```
2017-01-17 星期二
光胜： hbase迁移
清运： mysql数据清理
鹏飞：hive update操作验证
```
```
2017-01-16 星期一
光胜：周一请假
清运：周一请假
鹏飞：hive serde在开发测试，解析现网日志，为节后改造MR准备
```
***为了方便书写记录，上面日报记录按照`时间倒序`方式，下面旧的日报仍然是`正序`***
```
2016-10-08

鹏飞：hue使用hue用户作为超级代理用户的配置还是存在问题，暂时记下该问题。使用hadoop2账户部署hue上线    
光胜：de环境将supervisor加入启动服务，过程中还是有些坑，稍后会整理    
```
```
2016-10-09

光胜：已经将supervisor作为启动服务加入de环境，测试ok。总结了其中的一些坑，写wiki   
```
```
2016-10-10   
光胜：Spark原理以及性能相关参数和配置   
鹏飞：处理现网hive metastore挂掉问题，今天分析jvm dump出来的文件，查找根本原因 
      hue安装文档编写；原琳测试协助，主要是性能测试方面建议和hadoop方面介绍   
清运：zabbix梯度告警优化，庄仕全这边，目录权限开放以及域名添加  
     把升级到python2.7版本的dhcadoop216和dchadoop217恢复到2.6 
      python进度：文件内容差异比，以及以及利用scapy实现探测机到目标服务器的路由轨迹 
```
```
2016-10-11   
光胜：线上hive metastore服务自动拉起失败的问题分析和解决，并写wiki文档    
鹏飞：在216上部署java堆分析的服务，hwi服务的重启    
清运：mysql8二进日志打包与上传HDFS；了系统批量运维管理器pexpect，利用spawn()方法来实现远程文件自动打包并下载
```
```
2016-10-13    
光胜：在测试环境上部署Spark
鹏飞：释放线上集群磁盘空间    
清运：zabbix告警升级机制，直到故障恢复；
```
```
2016-10-14    
光胜：测试环境运行一些spark实例；以及处理任虎spark遇到的问题    
清运：利用paramiko模块在跳板机实现堡垒机模式下的远程命令执行
```
```
2016-10-17    
光胜：优化任虎python，spark问题  
清运：给历鸿添加域名  
 编写脚本实现用户本地直接跳转到目标机器而无需多次ssh操作   
鹏飞：通过hive验证原始日志和压缩后记录数是否一致，同时使用编写MR验证
```
```
20161018   
光胜：编写spark模板工程   
清运：1 大数据研究部需要一个KDE 或者 GNOME 作为的桌面环境。以及python导入tensorflow 遇到glibc版本过低问题   
      2 了解fabric模块原理，fab常用参数，fabfile编写   
      3 dchadoop207负载过高排查   
鹏飞：压缩mr编写，提供可以配置的输入路径和输出路径   
```
```
20161019  星期三
光胜：清理app统计分析的中间数据释放hadoop2.0空间，测试spark的多路径输出
清运：web123 机器所需numpy,scipy,scikit-learn模块包
    编写用fabric模块进行文件打包、上传与校验脚本
鹏飞：开发环境测试MR，并用MR比对数据记录是否一致，目前已经在现网环境压缩四月份前三天的数据
```
```
20161019  星期四
光胜：清理APP统计数据，晋升评审
清运：处理机器宕机和Python包升级
鹏飞：现网环境，压缩完成四月份数据和五月份部分数据
```
```
20161020  星期五
光胜：压缩MR改为可通用的，由原来的只压缩app日志改为可以通用的压缩
清运：用fabric生产环境代码发布管理，具备源码打包，发布，切换，回滚及版本管理功能。在本地环10.1.2.245，测试可以实现
     ansible原理了解
     线上dchdtools3宕机，及时恢复
鹏飞：现网环境压缩五月份数据
     处理王志尧反馈mysql数据库不能访问问题，系统的/tmp目录权限被设置为755，导致只有root用户才可以访问
     处理历鸿反馈任务提交失败问题，其上传的jar包路径错误
```
```
20161024  星期一
光胜：完成mr压缩任务的改造，之前的删除操作没有合法性判断和没有放入trash，改为对删除路径进行检验和用trash替换delete
清运：整理电脑，ansible的role等概念的了解。后续会做ansible的分享
鹏飞：配合元林做性能测试，历鸿mr任务失败的原因调查，准备hive on spark的安装
```

```
20161025  星期二
光胜：使用两种方案测试spark下面的多路径数据，1）之前hadoop的方式 2）DataFrame的方式，均测试ok
清运：部署windows server环节供上传使用
鹏飞：hive2.0和yarn相关知识的了解和准备
```

```
20161026  星期三
光胜：尝试将用户滚存的mr任务，改造成spark任务，在线上对比二者性能，尚未完成，继续改造
清运：使用python从zabbix中查询流量数据并画成excel表
```

```
20161026  星期四
光胜：用户滚存spark改造完成（省略一些细节逻辑），并在de环境上测试。后面将在线上环境测试
清运：1）python脚本直接发送带附件邮件，任虎使用；盘讯私有化部署基础环境搭建
鹏飞：盘讯私有化部署hadoop1.0的环境搭建
```

```
20161101  星期二   
光胜：私有化hadoop1.0部署配置   
清运：本地网络掉包故障，原因是电信IPV4升级  IPV6导致。目前让电信后端人员更改回来。      
鹏飞：私有化的hbase部署   
```   

```
20161103  星期三   
光胜：测试Spark中将对象序列化存储到hdfs；谢明hive跑任务，影响到几台机器负载，优化MAP数量.
清运：dchdtools2宕机，联通链路故障，添加一条告警上去。      
鹏飞：盘讯MR任务测试   
```

```
20161107  星期一   
光胜：spark模板工程支持多版本，目前已支持Scala2.0和Scala2.1
清运：nginx配置重新规划      
鹏飞：盘讯MR读写hbase运行失败，原因是连接zookeeper的配置写死在代码中，已重新修改该部分代码并编译部署，已测试完成
```

```
20161109  星期三   
光胜：spark模板工程部署，wiki文档编写
清运：现网磁盘恢复，hive元数据库备份      
鹏飞：恢复现网hue误操作导致的不能使用问题；hive on spark研究
```
```
20161111  星期五   
光胜：协助黄程波处理spark环境问题，研究spark1.6和spark2.0版本特性
清运：Samba部署和mysql备份      
鹏飞：编译hive on spark，由于hive和spark版本问题需要重新编译
```

```
20161121  星期一   
光胜：线上spark1.6升级到spark2.0版本，spark job history相关参数优化以及时时区误差   
清运：线上gitlab测试；mysql8下主节点ganglia迁移到dchadoop216 ；数据挖掘需求，需要对传数据，部署vsftp服务       
鹏飞：处理王志绕hive数据错位问题   
```

```
20161129  星期二   
光胜：spark集成到性能分析工具dc-elephant   
清运：1、mysql5下的3309实例数据迁移   
     2、gitlab和jenkins工作流程梳理   
鹏飞：处理原琳反馈的任务无法提交问题   
```

```
20161130  星期三   
光胜：完成spark集成到性能分析工具dc-elephant，配置清理zookeeper snapshot日志   
清运：mysql10实始一个3310实例   
     大数据组下与其他公司数据对传时权限规范   
     自动分发配置脚本  
鹏飞：处理小平反馈hive数据无法入库问题，修改调度器代码增加新功能   
```
```
20161130  星期五   
光胜：zookeeper快照文件处理   
清运：ansible gitlab jenkins整合  
鹏飞：处理黄成波hive sql错误问题   
```

```
20161205  星期一     
光胜：帮任务定位spark任务的bug，重构进程监控脚本   
清运：git搭建和使用文档归纳
鹏飞：python脚本和历鸿hbase显示16进制的问题  
彦雄:    redis key清理和tracking用bitmap来优化去重
```

```
20161220  星期二     
光胜：hadoop2.0各个组件监控进程部署；yarn资源调度调整，来支技不同资源需求应用程序   
清运：mysql8编写清理7天以后binlog数据脚本。
鹏飞：历鸿hbase显示16进制的问题  

```
```
20161220  星期二     
光胜：处理reduce按小时取模运算 
清运：理顺光胜提供的清磁盘python脚本调用方法。
鹏飞：与光胜一起处理reduce输出不一致问题  
```
```
20161227  星期二     
光胜：yarn container配置由1024改为2048MB 
鹏飞：处理现网check压缩文件的任务错误问题  
```
```
20161227  星期三     
光胜：现网GA2.0 mr中间结果清除脚本修改
        编译snappy包，以支持现网环境压缩    
鹏飞：整理container由1024MB改为2046MB后影响的配置项    
```   
```
20161227  星期四     
光胜：    
鹏飞：协助原琳历鸿测试    
```   

```
20170104  星期三     
光胜：Azkaban跨年跨月调度问题    
鹏飞：hive问题处理，以及yarn容器内存分配优化归档   
清运：编写ganglia批量部署playbook以及mysql7下3309不能正常连接，以及上架服务器材料报关     
```     
```
20170106  星期五 
光胜：azkaban问题处理  
   warehouse数据清理
鹏飞：hive方面的细节问题验证，优化整理  
清运：1、上架3台服务器  
   2、173本地public盘灾备  
   3、3台服务初始化工作并移交！  
```


